80後數據中心屋宇裝備工程師，你問我答

80後數據中心屋宇裝備工程師，你問我答

座數據中心喺邊?

= 寬頻佬？

個盤係將軍澳？

NTT?

好唔好做, 星期六日洗唔洗返?

點睇新意網？

人工如何 ?

HKEx ?

MHKIE?

RPE？CEng？而家去到幾多k？Data Centre A/C應該多啲麻煩鑊氣嘢？

多咗CRAC 機姐......有幾煩姐.....又係咁....

NTT定HKEx

做呢D位, 駛鬼MHKIE咩

Consultant?
contractor?
定Fm ?

全香港都有

請唔請fg

讀咩grad

BSE HD

我又唔係老細

FM + contractor

MHKIE 睇下你有無姐，作用不大

no comments

咁DC理論上係同一般BSE類同，但個risk assessment 要多啲

A/C 唔多覺，視乎啲product quality 同個場有無跟個head load analysis 做improve

28k

唔玩股票

1～5

security

BSE 點會係 IT ?

請唔請BEM fg

FG的話公司經常都會請intern

洗唔洗REW? 有冇雙糧有冇Bonus? 幾多年假?

有REW會好啲但唔係must, 13個月有花紅， 14～18大假

職位係「工程師」就當左自己真係「工程師」

年資？

咁你講嗰啲叫『特許工程師』/『註冊工程師』

1x

屋企徐晃幾大？

嗰site啲canteen都唔細下

十幾年先得28k
Underpaid 到咁

無學位的紅褲仔係咁上下

好唔好做,返12碼?

請唔請人

好唔好做就要睇自己心態…
返8個鐘，jobs dB 長期請人

工作內容有冇多D DETAILS

DC 內的風火水電，主要做PD/PM有啲FM內容等…

咁同一般商廈/住宅有冇大分別

點睇呀豬呀狗都叫自己工程師

傳心師？

絲打?

做pc好能過

睇你要啲咩，行行出狀元

有無行BIM?

你有左d咩=,=

有部份有，詳情要問出圖部

無深究過啝…

28k 計唔計bonus
fm係咪24 on call 但係好hea

base 從不計花紅
FM 唔一定係24 on call, 至少我唔使
call list 樓下都仲有4～5個兄弟

至於Hea 呢樣嘢我都想講下，單嘢Hea做咪自己同下面食返，有咩胃

絲定巴?

睇維修保養or project多

起T4 Data Centre嘅E&M野要幾多錢一尺
真心想知

專做邊範？EL? MVAC? 定係Co?

BSE Grad👋🏻👋🏻😭

NTT? Equinix?Hkcolo?I advantage?

Iadv 有啲地區好做，有啲地區惡做

每層幾多kW IT load?

香港點起T4. 點連兩間電？

你估個個獅子銀行

係咪要計埋冷氣系統同ups?

2樣都差唔多

team 就係EL, 但會有BMS, FS, MVAC...

唔止呢4間，其實都仲有好多

佢哋都係睇錢做人

呢個問題要視乎返你個場幾大同埋點玩法

ups 主力啲，但AC 都會有
而家玩埋FDS

同期有degree既升幅係咪高好多？

其實crac機同普通機分別係邊
原理係點

OT 得勁唔勁

少過我

點睇bs都叫工程

CRAC = 精密空氣調節
主要係加強電腦控制温濕度及風量，設有加濕器和發熱線控制濕度

我自己實行8小時工作制

無…building services engineering

Poly grad?

IVE grad

我poly grad,但未做過本科野⋯⋯

mech畢業有無得做類似嘅嘢?

Crac 同 crah 又有咩分別

無所謂的，做喜歡的事吧

通常有BS 會易啲handle

air handler
air conditioner

CRAC = computer room air conditioning

公司專做data centre

係

UPS用 APC 機 定 emersion 機 ？

點睇將軍澳有個新data centre用DRUPS？
你覺得香港有無用DRUPS嘅必要？

你要叫得tier 4。即係科水俾uptime 做cert. 不過全世界叫tier 4 等同一定係唔同電力公司

濕鳩政府無要兩電聯網咪出D呢文

DRUPS 好多地方奶過野。澳洲AWS 同星加坡交易所

起DC有錢做靚唔難。ops同天災先見真章。十號波有人冧檔。做WR2都有outage.

香港有依家tier 4? 淨係見過tier3

樣樣provision 都要2n
唔係個個業主肯做

我都係做緊DC, 不過係最底下的sub仔

第一次聽人講MHKIE 無用 , 原來我係咁廢.......

巴打咩division

算鳩數啦你
做個data centre有乜好問?
重要唔係CEng

raised floor
fm200

DC, 好似由上到下人工都好低

樓主真係好有勇氣
Engine 仲要係HD 都夠膽開你問我答post
連登仔連degree CEng 都當係狗咁撚

有degree會多幾多錢左右？

覺唔覺得自己好廢 得個垃圾hd

係人都係工程師

就係問緊你而家做緊既場有幾大IT load

即係專EL啦，你指既FS同MVAC 係指自己要做？

連登咁多工程狗既咩

出年讀 ive bse想問多唔多數計

我個post係做management，對落啲盤有啲咩嘢design同equipment, 要如何maintain / improve點點點…

所以…需然manpost cost會分team但實際係會每一個盤咁計數，EL, ELV, MVAC, FS, SEC... 都要有認識

工程＋狗？
唔係好明

BSE唔少數要計，你返足堂打定底

接近1MW

做落會有咁咖心態覺得自己個底唔夠，所以我而家都讀緊個degree 係fire engineering

我公司睇經驗為主，你可以比喻我係個post差唔多頂位，而新人係開始位/底一級AE

我鐘意貓嘢雞多啲，狗係咩黎？

DC 有唔同工種，有IT base, 有BSE亦都有EE

但奈何好少有純DC出生

其中一小 part 黎

想ceng 讀返個master先，我都行緊呢條路。
你呢？

BSE, FS

人地問緊個ie member喎

作用不大 ≠ 無用，你係咪理解唔到？
例子～MHKIE唔一定會有REW資格，

介紹一個行業的奇幻觀

做tech就會覺得sub仔好揾錢而跳槽
做sub仔就想做返client過舒服日子

香港得嗰幾家做到姐，5隻手指都數得曬

講DRUPS, 我覺得政府應該試下推廣fuel cell + ups. 當然現今都仲係電池咖世界

起DC就係一個投資組合，UPS個technology, design, array arrangements.
做得唔好都可以係一個大risk

Global Switch ?

可能M記有喔

香港都係嗰4大廠，S/E/E/R

建議睇下discipline list 先

傳聞Google 大神

GS phase 1 好似成7.5MW

有邊個client會放心俾你一間 MC做曬，唔怕你走人玩嘢咩…

咁你解釋下點解MHKIE作用不大?

金門聽講中曬GlobalSwitch building 1-5

佢問緊嗰位係MHKIE嘅巴打charter咗咩division喎

都係分出去做partner ship, 真心邊度做得曬呀

who?

做唔同嘢要唔同資歷照証唔同工具…
我都想考返個煱爐牌幫下班兄弟頂下期。

你想chart乜?CIBSE or HKIE?
你不如問下佢地依家CIBSE認唔認好過嫁啦，想chart HKIE，用多廿年時間就應該得

IET 同 IFE

你睇下自己讀個個有乜野學會承認啦
IET我保證你一定唔得

IET also welcome money....

姐係咁，mon唔money都要人地個list有你個科先得
Welcome money，咁你唔試下CIBSE?

師兄…我無講過我唔會試啝
reading problem?

你自己講野都有少少問題
我問你想chart乜，我講埋CIBSE但你答我IFE同IET，咁我當然覺得你唔會想chart CIBSE啦
btw你幾多歲?做左1x年都應該34-35?

1MW好細姐，當你PUE 1.6，仲要做埋2N，都係得兩隻牛仔，200隻rack (假設平均5kW一隻)

Lithium battery 係省位啲，但比較起VRLA 係有高啲既fire risk 同technical issues

呀樓主行得呢d 路綫，講野又1999，老老實實要chart CIBSE都無咩可能，所以問親charter 咪左閃右避。
有17個competence 要滿足，design aspect 都滿足唔到喇。
做10幾年engine 唔過3萬真係轉行好過。
呢行辛苦過人，又無人專重，如果連錢都俾唔足，真係做都無謂

其實我估我背景仲衰過樓主

回顧多年工程生涯，有心成向pro route 發展, not technician, 就應該要拎professional qualification，考牌唔係証明自己有料到, 係比你有更廣泛嘅出路。

我紅褲仔揸手鎚出身, rew同LP都係考番黎, 自己深知如果做死一世technician,去到中年, 自己既競爭力只會隨年齡而下降, 決心讀書, 再考CEng MCIBSE, MHKIE....

我候生覺得Ｄ牌係比人打J用, 但尼行就係好現實，就算勁過Tesla, 無牌就係無牌, 有Ｄ位你一世都做唔到

由紅褲仔去到CEng, 真係無返10年8年都搞唔掂
其實工程界最好待遇都已經係呢班chartered engineer，C+0都係得3-4萬比上不足，比下有餘。
你話如果無牌，仲慘過做毅進PC仔

巴打勵志 想問吓巴打係讀bse出身

而家data hall入面係咪都係用緊FM200

答咗問題架喇？

大部份係，唔係全部

咁少部分用咩？novec 1230？

有少少誤會 我唔係想話紅褲仔個d唔得，我識好多老一輩紅褲仔出黎都charter到，佢地真心有料，但我只係想針對樓主個case講

我好心提提佢學會既野，佢就彈句reading problem，擺明想比人屌既姐

見你問以為行家姐
Schneider
Emerson
Eaton
Riello

novec

價錢會係現今考慮之大部份，同真心嗰客夠唔夠膽博

I means average per data hall.
===========================
3-4 hall per floor
5-6 floor per building
===========================
↑↑TKO DC format

but how about another medium scales?

年歲幾大同工作唔係太大關連，你問下老細佢要人係做到嘢定吹水王…

我唔知你係邊種啦
但我當然希望你成功，多個有實力既人做到CEng，咁加油，大家都一定得

所以夠就算la.... 唔一定要自己做超人
有啲人著起超人衫有幾像真都好，佢都只係一個角色扮演者.
對客只有吹水，對伙記又唔識體諒同欣賞…

考慮到spacing 同technical issues ，Riello 同Eaton 根本就好少DC會用

From my previous question as stated, it should be 3-4MW per floor, not 1MW, please read all the questions carefully.

只可以講佢哋係後起之秀

Chart唔chart又有咩所謂 講到好勁咁 根本行入好多人都無chart一樣咁有料 每月幾萬

巴打點睇無專業資格又自稱工程師嘅人

APC 做哂full range, UPS STS PDU 可以一野判哂成個系統俾佢做